[Detroit: Become Human] 美貌態度勝真人 虛擬模特兒受追捧

虛擬科技發展一日千里，連以人為本的模特兒界，也開始有虛擬角色進軍。有人看好虛擬模特兒的前途，認為她們「完美、不會累、不發脾氣」，是最佳代言人；也有專家擔心，這類模特兒的「非人類」美態和標準，令本已飽受苛刻外形要求逼迫的女性，承受更大壓力。

在Instagram追隨者超過13萬的「非裔模特兒」Shudu，被譽為「世上首個數碼超模」。另一個年齡設定為19歲的虛擬少女Lil Miquela，更獲選「互聯網25個最具影響力的人」，粉絲數目逾130萬。她曾經和Prada與Maison Margiela等國際時裝品牌合作，也獲選為酒店的代言人。

業者認為，虛擬模特兒勝在獨特，雖然無法走伸展台，卻可以當品牌代言人、或客戶服務部的「看板女郎」。惟品牌對於這類模特兒的選擇非常挑剔，希望能得到獨一模二「女孩」。專門製作虛擬模特兒的公司表示，由於開發費用高昂，暫時只有奢侈品市場對這類模特兒有興趣。

虛擬模特兒掘起，各界反應不一。Boon Models老闆Kevin Boon認為，在技術發展成熟後，這類模特兒會搶去不少非天橋模特兒的飯碗；也有意見認為，將來模特兒圈或會發展成「雙軌制」，當一名超模在紐約走伸展台時，她的虛擬分身或會被邀出席中國的推廣活動，全程以中文發言。

專門研究身體形象的西北大學教授Renne Engeln指，時裝界一直被詬病向大眾推廣不設實際的女性身體形象，她憂慮虛擬模特兒普及化，令情況雪上加霜；當女性將自己與非人類標準比較，對她們的身體和自我形象百害而無一利。

Lux Capital投資者Jerry Lu則認為，千禧代與Z世代習慣使用社群平台，不少人有多個虛擬「分身」來面對不同生活面向，換言之，身份「流動性」十分大。虛擬模特兒正代表這種個性上的彈性，配合這個世代的真實生活，企業也開始明白到，利用虛擬代言人打入用戶的社群平台，能讓他們有效接觸潛在客戶。

想買個返屋企擺

鬼佬版初音

my name is conner

日本人出過咁多卡通公仔冇人嘈
鬼佬整隻3d衣架都要拗

My name is Markus

I'm the Android sent by -insert company name-.

North

你屌埋我果份

Chloe正好多

Kara同Alice

FBI is watching u

Daddy, Don't hurt me, Don't hurt me

軟體嚟

Freedom, Peace